湯漢樞機談國安法 著重教會合一與牧養

（本報訊）天主教香港教區宗座署理湯漢樞機早前接受公教報就教會對港區國安法的取態的訪問時表示，作為教會領袖，他很注重教會內部的合一，因主耶穌曾指出，教會內「只有一個羊群，一個牧人。」（參若十16）耶穌在最後晚餐時向天父禱告：「願眾人合而為一。」（參若十七11）祖國亦企望全國人民，不分上下，團結合一。

他表示，香港為國安立法是可以理解的，「但由於市民背景不同，想法不一，也有不同顧慮，故希望國家及特區政府在立法過程中，可以消除或盡量減低市民對國安立法所產生的疑慮。」

對於港區國安法有否影響宗教自由，湯樞機說：「我自己個人也相信，國安法對宗教自由沒有影響，因為基本法第32條保障了我們有信仰自由，亦可以公開傳教、舉行宗教禮儀和參與宗教活動。」

天主教會一直有就社會事務發言，通過國安法後對教會這方面的工作有否影響，湯樞機表示：「教會在社會事務的參與亦應該不受影響，因為基本法第141條指明香港特區政府不干預宗教組織的內部事務及給予社會大眾的服務。」

至於國安法主要針對的一種行為是「與外國勢力勾結干預香港事務」，因應香港教區與梵蒂岡的關係，湯樞機指出：「我認為香港天主教會一直與梵蒂岡有直屬關係；香港教區與梵蒂岡的聯繫，應視為內部事務。 國安立法後，理應不被視為『與外國勢力勾結』。事實上中梵已有友好交往，且我們教會所著重的是靈性及教友牧養。」

睇完真係得啖笑

留名睇湯漢俾人用國安法拉

外部勢力

過咗之後搵人舉報下

舉報佢同蔡惠民

共產黨逼死咗幾多天主教徒，你仲同佢行咁近對唔對得住你個天主呀

我自己個人也相信，國安法對宗教自由沒有影響，因為基本法第32條保障了我們有信仰自由，亦可以公開傳教、舉行宗教禮儀和參與宗教活動。

支那都話保障宗教自由，掃盪的教會只因為教會冇遵守法律

係都陳日君先 到時就識著草去梵蒂岡

宗教本質就係吹水大會，唔需要證據而且教條隨便改岩自己心意就可以了

湯漢係宗座署理呀嘛

即係同外部勢力有直接聯繫

梗係舉報佢先

你覺得佢哋真心對天主咩，成班魔鬼嚟架

連教宗都寧願犧牲大陸教徒黎簽中梵協議，羅馬教廷都奶共，成個天主教執柒左佢算啦

梵蒂岡個國務卿就收皮啦

包庇d人性侵細路都係咁

天主教幾時有愛國會

睇唔到 我睇唔到

人民幣先係真神

遲啲拆香港主教座堂

大搞愛國會

佢算回答得好好喎
都係用理解,而唔係講支持
琴日仲比大公文匯老屈被代表

慳啲啦，你係同上帝合一，定同無神論共黨合一呀
同埋講左國安法大過基本法囉，仲講基本法保障宗教自由

講到尾都係為錢

咁都叫答得好好？

身為天主教代表
係大是大非既道德議題前
都仲唔企硬岀黎伸張正義
即係縱容不義

即係耶穌見倒聖殿有人聚賭
然後表示理解但唔講支持
你會唔會覺得答得好好

但丁講得啱
呢d人地獄留左個位俾佢

講得理解都同支持冇咩分別架啦

根本就係委曲求全

俾人搞只係時間嘅問題

教宗預言話呢一任教宗係末任，之後就大審判，睇見教延嘅作風我信呀

講就係，但係佢對大陸教會嘅打壓已經顯示共匪唔會尊重宗教自由

敵基督教宗快撚啲幫大淫婦奶閪

耶撚準備教難了

歸順愛國會

耶穌見到都睇唔過眼

就嚟拆十字架… 藍絲教徒表示歡迎

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

用建築物條例 當你僭建咁搞

湯漢都一定係講大話

第一世代教會都已有合一教訓，當時有革命黨融入教會現象

並無教會配合政權的教導

相反他們不斷犯法，秘密聚集

繼續組織大台猶太人會堂以外的聚會

慘過匯豐

法治

藍絲教徒留意：大陸係成間拆曬

唔使諗啦 一定

耶撚一向都係偽善同垃圾,雜囝仲緊要過佢地個神

衰過唔撚講，和稀泥都唔扮啦，湯漢同楊鳴章做臭曬教區神父個朵